\begin{enumerate}
\item Pour montrer cela, on développe $\chi_{\mcal{C}(P)}=\left|\begin{array}{cccc}X & & & a_0 \\ -1 & \ddots & & \vdots \\ & \ddots & X & a_{n-2} \\ & & -1 & X+a_{n-1}\end{array}\right|$ selon sa dernière colonne.\\
Si l'on note $M_i$ obtenue à partir de $\cC(P)$ en supprimant la dernière colonne et la ligne $i+1$, il vient $\chi_{\mcal{C}(P)}=\dsum_{i=0}^{n-2} (-1)^{n+i+1} a_i\det(M_i) + (X+a_{n-1})\det M_{n-1}$.\\
On remarque alors que $M_{i}=\bpm X&&&&&&&\\
                            -1&\ddots&&&&&&\\
                            &\ddots&\ddots&&&&&\\
                            &&-1&X&&&&\\
                            &&&&-1&X&&\\
                            &&&&&\ddots&\ddots&\\
                            &&&&&&\ddots&X\\
                            &&&&&&&-1\epm$
où la premier bloc contient $i$ lignes, et le second $n-1-i$ lignes. Ainsi $\det M_i=(-1)^{n-1-i}X^i$.\\
Alors $\chi_{\mcal{C}(P)}=\dsum_{i=0}^{n-2} a_iX^i + (X+a_{n-1})X^{n-1}=P$


On pourrait également profiter de la présence des zéros et développer selon la première ligne; le résultat s'obtiendrait aisément par récurrence.

\item Si $\lambda$ est racine de P, on note $\mu_\lambda=\bpm 1 \\ \lambda \\ \vdots\\ \lambda_{n-1}\epm$.
On calcule :
\begin{align*}
\transp{\cC(P)} \mu_\lambda&=\bpm 0 & 1 & & 0 \\ \vdots &\cdots & \cdots & \\ 0 & \ldots & 0 & 1 \\ -a_0 & \ldots & \ldots & a_{n+}\epm\times\bpm1 \\ \lambda \\ \vdots \\ \lambda^{n-1}\epm\\
&=\bpm\lambda \\ \lambda^2 \\ \vdots & & \\ \lambda^{n-1} & & \\ -a_0-a_1 \lambda & \ldots & -a_{n-1} \lambda^{n-1}\epm=\lambda \mu_\lambda
\end{align*}

donc $\mu_\lambda$ est \vecp\ associé à la \valp\ $\lambda$.\\
S'il y a $n$ \valps\ deux à deux distinctes, il y a $n$ \vecps\ $\m_{\l_1},\ldots,\m_{\l_n}$ formant une famille libre, donc une base de $\R^n$. Appelons $\cB$ cette base, $\cC$ la base canonique.\\
Alors $Q=\MAT{\cC}(\cB)=\bpm 1&1&\ldots&1\\ \l_1&\l_2&\ldots&\l_n\\ \vdots&\vdots&&\vdots\\ \l_1^{n-1}&\l_2^{n-1}&\ldots&\l_n^{n-1}\epm=\mathrm{Vdm}(\l_1,\ldots,\l_n)$, et $\cC(P)=QDQ\inv$.
\end{enumerate}
